天下圍中 澳反對北京南海主張

節錄

天下圍中 澳反對北京南海主張

澳洲的艦隻日前與中國對峙。 互聯網

繼美國指斥中國在南海的領土主張為「完全非法」，澳洲亦已跟隨美國，就南海問題表明中國的多個主張「沒有法律依據」，包括九段線及中國建設人工島。

澳洲在本月23日提交該聲明給聯合國，聲明指：「澳洲拒絕中國在南海『長期歷史實踐』的主張，當中包括中國的『歷史權利』或『海事權利』以及中國對南海的利益。」聲明又指：「中國在南海劃定直線基線，連結海洋地形或『島嶼群』最外層地點，包括『四沙』群島、『大陸』群島或『偏遠』群島周圍，這些做法沒有法律依據。」

澳洲是美國之後，首個宣稱中國在南海的行動屬於非法的國家。。。。。。。。。。。。。。

印度增軍備 印尼完成軍演

相關新聞：台駐美代表履新 自封「外交戰貓」

近日與中國關係緊張的印度亦有抗中的軍事買賣，《印度時報》昨引述消息報道，印度已開展向美國購買六架美製P8波賽頓海上巡邏機的程序，售價約18億美元（約139億港元）。此外，印度亦希望向美國加快採購6架MQ9武裝無人機，以應對目前與中國的軍事對抗。

南海附近另一個國家印尼亦有軍事行動。。。。。。。。。。。。《日經亞洲評論》報道指出，印尼的行動是故意展現武力，反對中國在南海主權主張。

中央社/印度時報

好勇

澳洲係老美最堅實盟友

澳洲

支持中華亮劍共和國反擊！劍指坎培拉！